Q1.Who said that the Emergency Powers of the President are a spoof to the Constitution of India?

A) B.R. Ambedkar
B) Mahatma Gandhi
C) B.N. Rao
D) Hriday Nath Kunjru
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D

Q2.Which constitutional amendment led to the removal of Right to Property from the fundamental rights?

A) 44th
B) 42nd
C) 43rd
D) 48th
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q3.How many States at present have the bicameral legislature?

A) 7
B) 6
C) 5
D) 8
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q4.How many electors should sign the proposal for the Presidential Candidate?

A) 15
B) 10
C) 20
D) 50
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D

Q5.The Constituent Assembly of India was formed :

A) Under Mountbaton plan
B) Under Cabinet Mission Plan
C) Under Chrips Mission
D) Under Indian Freedom Act
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q6.Article 330 to 342 are related to which of the following provisions?

A) All India Services
B) Election Commission
C) Gram Panchayats
D) The reservation of Scheduled castes and Scheduled Tribes in the lok sabha
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D

Q7.Which of the following is not correctly paired:-

A) Union List: Census
B) Concurrent List: Police
C) Concurrent List: Family Planning
D) Residuary Powers : Space research
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q8.Which Constitutional amendment led to the reduction of age to vote from 21 to 18 years?

A) 60th
B) 61st
C) 62nd
D) 66th
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q9.B. R. Ambedkar described which right as the 'Heart and Soul of Constitution of India'?

A) Right to Freedom
B) Right to Equality
C) Right to Constitutional Remedy
D) Right to Speech
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C

Q10.Which of the following cases had the second largest bench in Supreme Court?

A) For Right to property
B) Golaknath case
C) Minerva Mills case
D) Nationalisation of Banks
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B
Q11.Which of the following statement is correct about the Prime Minister of India?

A) His tenure is fixed and described in the constitution
B) Prime Minister will be appointed by the President of India
C) Article 75 of the Constitution of India states that there will be a Cabinet of Ministers whcih will lend advice to President and be headed by the Prime Minister
D) All are correct
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q12.Which constitutional amendment states that the number of Ministers in the Union Cabinet can not be more than 15 percent of the total strenghth of the House?

A) 91st amendment
B) 92nd amedment
C) 93rd amendment
D) 94th amendment
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q13.Which of the following statement about the fundamental duties is incorrect?

A) Fundamental duties were added in our Constitution by 42nd amendment in 1978 in Part 4
B) At present under Article 51 A we have 11 fundamental duties
C) It is the duty of all citizens to protect environment
D) According to 86th amendment act, all the children aged between 6 to 14 years of age will be imparted free education.
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q14.Which of the following statement is true about emergency?

A) Duration of state emergency increased to 6 months from 3 months in 1976.
B) Article 360 tells about the Financial emergency in the country. It is used once in 1991.
C) All the fundamental rights are scrapped under the emergency except article 21 and 22.
D) President can declare the emergency only on the written recommendation of the cabinet.
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D

Q15.In connection with amendment to the preamble of the constitution, which of the following statement is NOT correct?

A) In Berubari Union Case (1960) Supreme Court said that Preamble is a part of Constitution of India.
B) The Preamble of the Constitution has never been amended.
C) The Preamble of the constitution has only been amended once.
D) By 42nd amendment act, three new words viz. Socialist, secular and Integrity were added.
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q16.When the office of President of India becomes vacant and there is no Vice President, who will become the Acting President?

A) Speaker of Lok Sabha
B) Attorney General of India
C) Deputy Chairperson of Rajya Sabha
D) Chief Justice of Supreme Court
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D

Q17.Which of the following statement is correct about the Parliament of India?

A) Article 79 to 122 declares the powers, processes and organisation of the Parliament of India.
B) Article 79 states that the Federation should have a Parliament.
C) Article 72 declares about the organisation of Rajya Sabha
D) Not more than 20 people can represent Union Territories
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C

Q18.Which of the following declares India as a Secular State?

A) Preamble to the Constitution
B) Directive Principles of State Policy
C) Art. 19
D) Fundamental duties
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q19.Which of the following is correct about the State Finance Commission?

A) Under Article 280, on the lines of Union Finance Commission, State Finance Commissions were established in all the States
B) The objective of State Finance Commission is to review the status of Finances for Panchayats
C) What kind of taxes, fees, toll etc. can be handed over to Panchayats is decided by them.
D) All of the above
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D

Q20.Which of the following bills needs the approval of President of India before being introduced to the Parliament?:
(1)Bill with regard to formation of a new State
(2) Such tax related bills where States are involved
(3) To change the boundaries of States 
(4) On Money Bills 
Choose the right option:

A) 2,3,4
B) 1,2,3
C) 1,3,4
D) All of the above
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D
Q21.Who among the following had to resign after withdrawal of support by Congress (I)?

A) Chaudhary Charan Singh
B) Chandrashekhar
C) H. D. Devagowda
D) All of the above
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D

Q22.Which constitutional amendment imposed a limit on the size of Union Cabinet?

A) 65th Amendment
B) 90th Amendment
C) 91st Amendment
D) 88th Amendment
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C

Q23.Within how much duration should the proposal for imposing emergency should be presented to Parliament for approval?

A) Within 6 months
B) Within 1 month
C) Within 2 Months
D) Within a year
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q24.The Sovereignity of Indian Parliament is restricted by:-

A) Judicial Review
B) By the Powers of Provided to President of India
C) By the Leader of Opposition
D) By the Powers provided to Prime Minister of India
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q25.Which of the following is not enshrined in the Constitution of India?

A) Finance Commission
B) Planning Commission
C) Election Commission
D) Inter State Council
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q26.Which of the following satetments with regard to Rajya Sabha is/are correct?

A) president can nominate 12 Anglo-Indian Members to Rajya Sabha
B) Union Cabinet is not collectively responsible to Rajya Sabha
C) The maximum number of Members in Rajya Sabha is 250.
D) The Members of Rajya Sabha are nominated by the Members of Constituent Assembly
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q27.Which of the following statements is correct?

A) Only a Minister can introduce a Money Bill in Lok Sabha.
B) Rajya Sabha. can keep the Money Bill for a maximum of one months duration
C) An ordinary bill can be sent to Rajya Sabha with permission of Speaker of Lok Sabha
D) An Ordinary Bill can be amended or approved by Rajya Sabha only.
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q28.Which of the following is a proper match?

A) Article 56: Tenure of President
B) Article 58: Terms for the election of Prseident
C) Article 60:Process of Impeachment of President
D) Article 54: Executive powers of President
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q29.Sarkaria Commission is related to:-

A) Distribution of Revenue among States
B) Adminstrative reforms
C) Centre State relations
D) Banking Reforms
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C

Q30.Where can the proposal for removal of Vice President be introduced?

A) Only in Lok Sabha
B) Either of the House
C) Joint Session of Parliament
D) Only in Rajya Sabha
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D
Q31.Which approval is granted by Vote on account to the Union Governemnt?

A) To take a Public Debt
B) To take debt from RBI
C) To Give Grant in Aids to States
D) To take loan from the Consolidate Fund of India for a given duration
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D

Q32.Equal Pay for Equal work' is defined under which of the following right?

A) Fundamental rights
B) Financial Rights
C) Fundamental Duties
D) Directive Principles of State Policy
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D

Q33.Which Article of the Indian Constitution talks about the Freedom of Press?

A) Art. 15
B) Art. 16
C) Art. 22
D) Art. 19
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D

Q34.Which of the following is not a feature of Parliamentary form of Government?

A) Dual Governance
B) Rule by a majority party
C) Powers lies in the hands of Prime Minister
D) President can not ask to dissolve the lower house of Parliament
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D

Q35.What are the components of Indian Parliament?

A) Lok Sabha, Rajya Sabha and President
B) Loksabha and Rajya Sabha
C) only Lok Sabha
D) Lok Sabha, Rajya Sabha, Supreme Court and President
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q36.Which of the following is presided over by a person who is not a Member himself?

A) Constituent Assembly
B) Lok Sabha
C) Rajya Sabha
D) Union Cabinet
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C

Q37.India is a Welfare State. This feature is enshrined in:-

A) Preamble to the Constitution
B) Fundamental Duties
C) Fundamental Rights
D) Directive Principles of State Policy
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D

Q38.Which of the following enjoys his tenure as per the wish of President of India?

A) Speaker of Lok Sabha
B) Election Commissioner
C) Governor
D) Chief Justice of High Court
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C

Q39.What is the tenure of Comptroller and Auditor General of India?

A) 6 years
B) 5 years
C) 3 years
D) Not fixed
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q40.Which of the following is entitled to participate and speak in the proceedings of both the Houses of Parliament but cannot vote?

A) Chief Election Commissioner of India
B) Comptroller and Auditor General Of India
C) Chairman of Finance Commission
D) Attorney General of India
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D
Q41.Which of the following Sattements with regard to the President of India is correct?

A) President can participate in elections for more than once
B) The Impeachment motion can be brought to either house of the Parliement
C) The office of President was devised in 1951
D) Till date, there have been 13 Presidents
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C

Q42.The Preident for shortest term , the first Muslim President and the Prseident to die while in office was:-

A) Mohd. Hidaytulla
B) Dr. Zakir Hussain
C) Fakhruddin Ali Ahmed
D) None of the above
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q43.Which of the following participate in Presidential Elections?

A) Elected Members of both the Houses of Parliament
B) Elected Members of Legislative Councils
C) Elected members of Delhi And Puducherry Legislative Councils
D) All of the above
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D

Q44.Which of the following is not correct about the Speaker of Lok Sabha?

A) Speaker decides whether a bill is a money bill or not.
B) Speaker of Lok Sabha is the chairman of the lower house of Indian Parliament
C) G. V. Mavalankar was the first Speaker of Lok Sabha
D) President administers the oath to Lok Sabha Speaker
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D

Q45.Who said that this flag is not only a symbol of our freedom but a symbol of freedom of all people?

A) Dr. B. R. Ambedkar
B) Jawahar Lal Nehru
C) Pingli Venkaih
D) Subhash Chandra Bose
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q46.Which of the following statement is correct about the National Flag of India?

A) It was designs by Piganli Venkaiya
B) Indian Constituent Assembly adopted it on 22nd July 1949
C) The Saffron Colour in the flag is a symbol of sacrifice and Courage.
D) Supreme Court in 2002, declared the right to host the flag as a fundamental right under Article 19 (i) (A).
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C

Q47.Which of the following is not matched correctly?

A) Lok Sabha seats in Maharashtra: 48
B) Lok Sabha seats in West Bengal:42
C) Lok Sabha seats in Bihar: 40
D) Lok Sabha seats in Tamil Nadu:39
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q48.Which State has the maximum number of Rajya Sabha seats in the following?

A) Bihar
B) Karnataka
C) Tamil Nadu
D) Madhya Pradesh
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C

Q49.What is the total number of members that can be elected to Rajya Sabha from States and Union Territories of India?

A) 238
B) 250
C) 235
D) 252
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q50.Which of the following statement is NOT correct about the public account committee?

A) It checks that whether money disbursed was legally available and used for right purposes.
B) This committee is made of 24 members i.e. 12 from Lok Sabha and 12 from Rajya Sabha.
C) This committee is mainly concerned with the Lok sabha.
D) This committee examines the report of the Comptroller and Auditor General of India.
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B
