Q1.Which Olympic champion, is better known as' 'The Flying Finn' ?

A) Lasse Viren
B) Liu Xiang
C) Paula Radcliffe
D) Nader al Masri
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q2.Who is better known as the founder of the Modern Olympics, same person also designed the Olympic Flag ?

A) Father Henri Martin Dideon
B) Baron Pierre de Coubertin
C) Franklin K. Lane
D) Betsy Ross
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q3.Who was the first person to won four consecutive gold medals in Olympics, also name the event for which he won the medals ?

A) Paavo Nurmi, Running
B) Abebe Bikila, Wrestling
C) Alfred Oerter, Jr. Discus throw
D) Bob Beamon,Long Jump
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C

Q4.Since which year Basketball has been a regular Olympic event ?

A) 1972
B) 1990
C) 1936
D) None of the above
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C

Q5.During which Olympic games, Muhammed Ali was given the honor of lighting the Cauldron ?

A) 2000 Sydney
B) Atlanta, 1996
C) Barcelona 1992
D) Lillehammer 1994
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q6.Who is the first female athlete to light the Cauldron and win a gold medal in the same Olympic Game ?

A) Larisa LATYNINA
B) Helen Stephens
C) Mary Katherine
D) Lyudmila Kondratyeva
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C

Q7.In which year the Olympic Games were first televised ?

A) 1936, Berlin
B) 1948, London
C) 1952, Helsinki
D) 1956, Melbourne
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q8.What does the five interlinked Olympic rings on the flag represent?

A) Continents
B) Unity
C) Color rings
D) None of the above
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q9.Which country has the honour of been the first in the Parade of Nations during opening ceremony of Olympics?

A) Host Country
B) Greece
C) Country who has maximum golds in pervious year
D) Countries come out in alphabetical order
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q10.Olympic Flag was introduced for first time during which Olympic Games ?

A) 1932, Lake Placid
B) 1960,Squaw Valley
C) 1920,Antwerp
D) 1948, St. Moritz
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C
Q11.What was the name of the mascot for the 1992 Olympic games?

A) Bear
B) Elk
C) Beaver
D) Cobi
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D

Q12.When was the first time Olympic Flame was relayed to the host city to light the Olympic Cauldron for which games?

A) 1936,Berlin
B) 1996,Atlanta
C) 1988,Seoul
D) 1980, Moscow
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q13.In which year were the first Winter Olympics held?

A) 1924
B) 1932
C) 1938
D) 1944
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q14.During which Olympic games legend Carl Lewis won his first gold medal ?

A) 1972, Munich
B) 1968, Mexico City
C) 1976, Montreal
D) 1984, Los Angeles
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D

Q15. In what year did Gymnastics appear as a medal event at the Olympic Games?

A) 198l
B) 1924
C) 1896
D) 1991
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C

Q16.Name the four throwing events of the Olympics ?

A) Stone Put,Javelin, Shotput, Discus
B) Hammer Throw ,Javelin, Shotput, and Discus
C) Throws pentathlon,Javelin, Keg-tossing and Discus
D) All of the above
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q17.In 1936, Tokyo was awarded rights of hosting the 1940 games, but in 1939, the city was changed to runner-up due to World War II, games were then shifted to which city before the games were completely cancelled ?

A) Helsinki
B) Kiyosu
C) Kitanagoya
D) Shinshiro
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q18.In which year were women allowed to participate in modern Olympic Games?

A) 1900, Paris
B) 1924, Chamonix
C) 1904, St Louis
D) 1924, Paris
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q19.Name the year when archery team was made feature competition was added to the medal program?

A) Los Angeles in 1984
B) Barcelona in 1992
C) Seoul in 1988
D) Montreal in 1976
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C

Q20.Which game was added to list of medal event in year 2000?

A) Fencing
B) Handball
C) Basque pelota
D) Triathlon
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D
Q21.Four people were given the honor to light the Olympic Cauldron in Vancouver in 2010, while four lit the inside Cauldron, one player was given honor of lighting the outdoor one, can you please name the player?

A) Wayne Gretzky
B) Nancy Greene
C) Steve Nash
D) Catriona LeMay Doan
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q22.Number of medals Jesse Owens won at the 1936 Berlin Olympics?

A) 4
B) 7
C) 6
D) 5
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q23. Who was the first woman ever to win a gold medal in this event women's marathon ?

A) Evelyn Ashford
B) Joan Benoit
C) Ibolya Csak
D) None of the above
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q24.Larisa Latynina is the top olympic champion won higest number of medals, how many total number of medals has she won ?

A) 16
B) 19
C) 18
D) 23
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C

Q25.Number of sports that were included in the Athens Olympics of 1896?

A) 16
B) 15
C) 11
D) 9
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D

Q26.In what what year were the first ancient Olympic Games held?

A) 676 BC
B) 876 BC
C) 776 BC
D) 906 BC
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C

Q27.Who hold the record of winning 7 gold medal in a single Olympic Game before Michael Phelps broke it by winning 8 gold medals?

A) Jenny Thompson
B) Mark Spitz
C) Matt Biondi
D) Wilma Rudolph
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q28.Hoshinori Sakai was 19 years of age, when Sakai was given honour to light the Olympic Cauldron for the 1964 Tokyo Olympics, state its significance ?

A) Hoshinori Sakai born on August 6, 1945, in Hiroshima, the very day an atomic bomb was dropped on the city during World War II.
B) Hoshinori Sakai was the youngest athlete to praticipate in Olymics that year.
C) Hoshinori Sakai, was Disable caused by blast of atomic bomb that was dropped on the city during World War II.
D) None of the above
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q29.Between the 1928 Games and 1968, how many times did India win the Hockey competition?

A) 9
B) 11
C) 7
D) 5
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C

Q30.In which year did Wrestling makes its debut at the Olympics?

A) 1976
B) 2000
C) 1920
D) 1896
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D
Q31.State the reason as to why during the Closing Parade, the athletes are not separated into national teams when they enter the stadium ?

A) This is to symbolize the unity and friendship of the Games.
B) This is to symbolize end of Olympic and is also considered as start of new Olympic.
C) This is to symbolize peace.
D) None of the above
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q32.Who was the first athlete to take the Olympic Oath ?

A) Carl Schuhmann
B) Victor Boin
C) Robert Garrett
D) Alfred Flatow
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q33.In which of the following three years were the Olympic Games not held?

A) 1961, 1904 and 1949
B) 1916, 1904 and 1944
C) 1916, 1940 and 1944
D) 1961, 1940 and 1944
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C

Q34.Badminton was introduced as a medal event for the first time in which year ?

A) 1996
B) 1924
C) 1964
D) 1992
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D

Q35.Larisa Latynina is the top olympic champion won higest number of medals, how many total number of medals has she won ?

A) 9
B) 23
C) 10
D) 15
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q36.In which year did Asia first hot Olympics and which countyr was it ?

A) Japan, 1970
B) Japan 1964
C) China, 1960
D) China 1956
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q37.Who is the first Indian to participate in Olympics ?

A) Lavy Pinto
B) PT Usha
C) Norman G Pritchard
D) Sohan Singh
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C

Q38. At what age Marjorie Gestring the youngest olympian to won the gold medal?

A) 9
B) 16
C) 17
D) 13
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D

Q39.German Frank Kugler is the only person to win a medal in three different sports in the same games, name the three sports for which he won the medals ?

A) Dicuss throw, Tug of War and Weightlifting
B) Freestyle Wrestling, Weightlifting and Tug of War
C) Sailing, Freestyle Wrestling, and Weightlifting
D) Shooting, Freestyle Wrestling, and Tug of War
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q40.Which was the first team sport added to the Olympics in 1900 ?

A) Football
B) Field hockey
C) Handball
D) Basketball
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A
Q41.Which of the following tournament is not related to Cricket?

A) Duleep Trophy
B) Ranji Trophy
C) Durand Cup
D) Irani Trophy
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C

Q42.In which year Ranji Trophy tournament was launched in India?

A) 1924
B) 1934
C) 1944
D) 1954
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option B

Q43.Which of the following zone won the Deodhar Trophy maximum number of times till 2016?

A) North Zone
B) South Zone
C) East Zone
D) West Zone
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q44.In which year first Duleep Trophy was played in India?

A) 1961-62
B) 1965-66
C) 1968-69
D) 1972-73
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q45.Who of the following bowler is the highest wicket taker in test cricket?

A) Muttiah Muralitharan
B) Shane Warne
C) Anil Kumble
D) Glenn McGrath
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q46.Who of the following bowler is the highest wicket taker in one day cricket?

A) Muttiah Muralitharan
B) Shane Warne
C) Anil Kumble
D) Glenn McGrath
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option A

Q47.The inaugural Cricket World Cup was hosted in 1975 by?

A) India
B) Pakistan
C) Australia
D) England
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D

Q48.Which of the following country won the first one day cricket world cup?

A) India
B) Pakistan
C) Australia
D) West Indies
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option D

Q49.In which year first time India won the one day cricket world cup?

A) 1975
B) 1979
C) 1983
D) 2007
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C

Q50.In which year First tournament of T20 World Cup was played?

A) 2002
B) 2005
C) 2007
D) 2009
Show Solution Report Error
Correct Answer: Option C
